<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>particle128's Blog</title><link href="http://particle128.com/" rel="alternate"></link><link href="http://particle128.com/feeds/life.atom.xml" rel="self"></link><id>http://particle128.com/</id><updated>2015-04-23T00:00:00+08:00</updated><entry><title>To do list</title><link href="http://particle128.com/posts/2015/04/to-do-list.html" rel="alternate"></link><updated>2015-04-23T00:00:00+08:00</updated><author><name>particle128</name></author><id>tag:particle128.com,2015-04-23:posts/2015/04/to-do-list.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;next&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;sublime text&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;4-27(Monday)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;C++11 10 (4h)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servlet 1 (3h)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;4-26(Sunday)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;C++11 7 (2.5h)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;s&gt;Open Course (1.5h)&lt;/s&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;4-25(Saturday)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;s&gt;C++11 6个特性 (2.5h)&lt;/s&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;s&gt;Head First JSP&amp;amp;Servlet 一章 (3h)&lt;/s&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;s&gt;一节幸福公开课，做笔记 (1.5h)&lt;/s&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;4-24(Friday)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;C++11 10个特性 (3~4h)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;s&gt;Intellij Idea和Tomcat搭配，Head First JSP&amp;amp;Servlet一章 (3h)&lt;/s&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;s&gt;一节幸福公开课，做笔记 (1.5h)&lt;/s&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="life"></category></entry><entry><title>写在2014年的最后一天</title><link href="http://particle128.com/posts/2014/12/2014-last-day.html" rel="alternate"></link><updated>2014-12-31T00:00:00+08:00</updated><author><name>particle128</name></author><id>tag:particle128.com,2014-12-31:posts/2014/12/2014-last-day.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;今天是12.31，2014年的最后一天。崔师兄喊着实验室的人，一起去知语山吃饭。聚餐期间，我们继续保持着三句不离本行的特色，“黑”师兄、“黑”师弟，气氛非常好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中间，我带领大家玩了一下“谁是卧底”，从分辨我们实验室的两大师兄，分辨Java和C++，到我们使用“谁是卧底”的安卓app，大家玩的不亦乐乎。有一次我是卧底，手里拿着“白富美”，大家手里的是“高富帅”，我在一轮还没说完的时候，就猜到了这个局面，之后，说了很多两者都一样的特质，比如“优越的生活条件”，“钱一般是从父母继承过来的”，等等…但是，xiaodong xu这货，没有啥证据就愣猜是我，还号召大家一起投我，明明其他人的说法中都有破绽，他还是坚持自己的想法。最终，我在硬撑了3轮（每一轮都竭尽全力地给自己辩护，找其他人的漏洞啊，容易吗我）之后，被他和他蛊惑了的群众投死了。事后才知道，他的确猜错了我的身份，以为我的底牌是“土豪”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年感觉过得很丰富，很快乐，很精彩，值得回忆的事情很多。这表明，我虽然可以接受两点一线的艰苦求学生活，但更喜欢更加丰富和精彩的生活。不知道是因为我的心态变得更好了，还是我的性格变得更开朗了，还是我的确这一年遇到了太多开心的事情和需要感恩的人，简单回忆一下2014，满是温暖。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;实习，遇到了人生导师+技术前辈+贵人——耗子哥，各种无节操开玩笑，和人生、技术的指导，让我受益良多。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;实习，遇到了专业“技术达人”和业余“相声演员”——焦义师兄，让我见识到了真正的全栈工程师。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;实习期间，和黄震、石博、小绿（到现在我还记不住他的名字）一起熬夜宵，回去路上侃大山，实在快活。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;实习临走之前，被李廷请客吃了烧烤，第一次吃海贝类的烧烤，还有绝佳的馒头片，太赞了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;找工作期间，寄宿在王庚脚下的地下室招待所，生活的磨砺，和性格的磨砺。幸好有王庚在，要不然都无聊死了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;回学校后，继续找工作，去北京终面微软，去上海ac面摩根斯坦利，认识很多优秀和有趣的人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;找完工作，和实验室的一帮师弟师妹，偶尔一起聚餐、看电影、唱歌，真幸福！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明年1.8还要和实验室的人，外加室友，一起去哈尔滨，想想就兴奋啊，哇哈哈~~~&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我是幸运的，能在短暂人生旅途中的这一段，有这么一帮人，陪我度过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚刚查看了2013年的年终总结（没有放到网上），有些感触。突然意思到，当时只是一时兴起的写作，应该伴随我一生。回忆，是一件美好的东西，我需要记录下来生命中的点点滴滴，这是一笔财富。只不过，有些个人情感的东西，我暂时不想发布出来。说不定，等我年龄大了，就想公开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游完哈尔滨，写个游记，放到博客上；大年初一，写个总结，自己留着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014，再见；2015，我来了。&lt;/p&gt;</summary><category term="life"></category></entry><entry><title>选择恐惧症</title><link href="http://particle128.com/posts/2014/03/selectFear.html" rel="alternate"></link><updated>2014-03-20T00:00:00+08:00</updated><author><name>particle128</name></author><id>tag:particle128.com,2014-03-20:posts/2014/03/selectFear.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;症状&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这个名词是我在《天生购物狂》这部电影里看到的。时隔这么多年，发现自己身上的“选择困难”问题愈演愈烈了。稍微回顾下我的症状：  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;配眼镜：假期要换一副黑框眼镜，逛了3个眼镜店，在第三个眼镜店挑了接近1h的眼镜。假期回来后发现自己挑了这么久的眼镜还是不太合适，于是决定换一副：去了学校眼镜店两次+试了各种眼镜，累计1h；在网上逛了n次，累计2h；问了3个人（亚南，小雷，涵姐），累计2h，最终才买下了这款眼镜，事后发现也一般。。。  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;选实习部门：好几个单位，都找了人内推。但是每次跟这些同学或师兄谈论关于内推的事情，都要纠结至少2h，而且每次都把可怜的内推er（姑且这么称呼他们）弄的有点不爽。。。毕竟人家内推你是出于情面，但是你一直纠结这个部门前景好还是那个部门工资高，人家肯定不耐烦了。  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;产生原因&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;完美主义的非正常心理的作怪  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是有选择恐惧症的人，都是极度追求完美的人，而且是极度苛刻的人——他们要求自己必须做一个单选，而且这唯一的选择必须是最大限度的理想化的选择。可以说，这些病人也属于强迫症人群。他们往往追求完美，并赋予选项太多的意义。  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;诊断&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;看了上面的症状，是不是发现我问题挺严重的。。。我后来专门从网上测了一下，虽然只有寥寥几道题，估计不太准，但还是反映了我现在这个问题的严重性：  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你已经站在选择恐惧症的边缘了。&lt;br /&gt;
选择对于你来说已经是一件很难的事了，你总是比较来比较去，想得出一个最佳的答案，可是事实上很多事情是没有所谓的最佳答案的。选择更多时候意味着得到某些东西并且失去某些东西，而你心里则不想失去任何东西。你要想的不是怎样保证不失去，而是怎样获得最大的收获。如果按照这条原则，相信你的选择将会变得清晰而明了。  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其实它给我的思路并不完全适用，有时候是担心失去，有时候则是寻求最优解。  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;出路&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;说出路，有点夸张，但是“选择恐惧症”的确让我有点拙计。况且，现在在学校，面临的选择还比较少，以后呢？工作、婚姻、家庭、生活，方方面面的选择太多了，每个选择都花个一两天太不值得了。况且，即使花了这么久，也不见得选择的就是好的（就像配眼镜那件事）。绝大多数时候，因为选择时的眼界和视野，根本没法选择出最优解。&lt;br /&gt;
其实，有的时候，多考虑一下不是坏事，但是要有个度，考虑个差不多，还选不出来的时候，就“听天由命”的随便选一个了。很多选择，选之前永远不会明白哪个是最好的，选之后才知道。&lt;br /&gt;
下面的一些话摘自网上（知乎啥的），当我又犯病的时候可以看看！  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;《暗时间》中有这样一段话：“有人会因为无法作出决定就推迟决定，然而实际上推迟决定恰恰是最差的决定，在推迟决定期间，时间悄悄流逝，你却没有任何一条路上的积累，白白浪费了时间。如果你有一些钱不知道花在A还是B上，你先不作决定，没问题，因为钱还是你的，但如果你有一些时间，不知道花在A上还是B上，不行，因为过了这段时间，这段时间就不是你的了。”  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多决定确实会影响你的一生，但这样机会人的一生中平均也就七八次，如果你时时都有这个念头，是不是有些多了呢？很多时候都只是瞎担心罢了，但最坏的打算恰恰是犹豫不决，因为往往你几个不同的决定是意味着将来不同的道路，但是其实每条路都是光明的。 比如说林书豪，就算他不决定进NBA，他可能完成哈佛经济学的学业，成为一名成功的经济学家；如果贝索斯不创立亚马逊，继续做他的对冲基金，也许很多年后他也会能成为第二个索罗斯。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《从优秀到卓越中》有个飞轮开门的例子，就是无论你是顺时针转动飞轮还是逆时针转动都能将门打开，但一定要坚持，如果你时而顺时针，时而逆时针，那就无论如何都打不开。所以，贵在坚持，如果你认准了一个选择，就毫不犹豫地坚持下去。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人对选择多少都会有些恐惧，因为选择意味着放弃其中的若干选项，而失去的感觉（即使那是个垃圾）总是让人讨厌的。这在营销中叫作购后失调，就是你买了A商品后，会认为B商品更好；反之买了B商品亦然。负性偏差是每个人都难以避免的，也是人类长期进化出来的心理，人对失去的担心远远大过得到的快乐，因为一次没有发现天敌就会让你丧命，而错过食物顶多饿两个小时肚子。 （具体可见2002年诺贝尔经济学奖得主卡尼曼的“前景理论”前景理论_百度百科）  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在面对道路选择的时候，只要你去掉几条明显不靠谱的路，那么剩下的路中，每条路都是精彩却又不完美的。每条路都有利也有弊，每条路上鲜花与荆棘并存，没有完美的路，没有哪条路比哪条路更好。“选择就是放弃”，你选择了一条路，也就是在放弃其他的路，阻碍我们做出选择的其实是贪婪和恐惧，舍不得被放弃的路中的鲜花又害怕自己选择路中的荆棘。这样“患得患失”的人活着是很痛苦的。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经也是这样痛苦的活着的，后来我开始照着“随便选一个”的方法去选择，我去掉几个不靠谱的路，对于剩下的路我会像你一样分析不同路的优点和缺点，如果还是无法比较出哪条路更好的话，我就会“随便选一个”，现在我活的很快乐，事实证明我选择的路我也都走的很好。拿起一个硬币，高高抛起，正面选A、反面选B，让老天爷帮你“随便选”一条路吧！一旦选好了一条路，就去勇敢的把这条路走得鲜花满路。记住，路是走出来的，不是选出来的。  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary><category term="select"></category></entry><entry><title>《穷爸爸富爸爸》读毕</title><link href="http://particle128.com/posts/2014/02/richdad.html" rel="alternate"></link><updated>2014-02-17T00:00:00+08:00</updated><author><name>particle128</name></author><id>tag:particle128.com,2014-02-17:posts/2014/02/richdad.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;今天看完了《穷爸爸富爸爸》，的确像网上有些人评论的那样，内容有些拖沓，好多内容出现了重复，其实要表达的观点可以用一篇长文说出来，但是偏偏要凑成一本书。但是它也的确带给我了很多的思考，特别是自己以前一些陋习的反思，记录下来。  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;投资于资产而不是负债&lt;br /&gt;
资产是能带来收入的东西，比如房地产（出租、或等升值后转手）、股票等；负债是不能带来收入的东西，比如汽车、用品等。&lt;br /&gt;
启示：把消费性支出维持在低水平，把工作的结余用于投资。大头投资不动产，小头尝试投资风险高一些的项目,如股票。  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;有意识培养财商&lt;br /&gt;
四项技能组成：会计、投资、市场营销、法律。&lt;br /&gt;
启示：在学习专业技能以维持工作收入的同时，考虑通过书籍和辅导班学一些理财的知识，帮助自己合理理财。  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;聪明人往往雇佣比自己更聪明的人&lt;br /&gt;
启示：交朋友也是这样。  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;成功需要的管理素质&lt;br /&gt;
(1) 对现金流的管理，也就是管理自己支出在哪里；
(2) 对时间的管理；
(3) 对人员的管理  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对失败的态度  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;大部分人从来不赢是因为他们太害怕失去。如果你看到人类学习的方法，就会明白人类其实就是在犯错误中进行学习的。我们从跌倒中学会了走路，如果我们从不跌倒，就永远也学不会走路。富裕也是同样的道理，不幸的是大部分不富有的主要原因是他们太担心失去。胜利者是不怕失去的，但是失败者都害怕失去。失败是成功之母，如果避开失败，也就避开了成功。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;启示：穷人因为对损失金钱的恐惧而不敢投资，富人并不是喜欢损失金钱，但是他们从每一次失败中学到东西，最终获得的金钱远大于损失的金钱。  &lt;/p&gt;</summary><category term="finance"></category></entry><entry><title>一些反思</title><link href="http://particle128.com/posts/2013/12/some-thought.html" rel="alternate"></link><updated>2013-12-01T00:00:00+08:00</updated><author><name>particle128</name></author><id>tag:particle128.com,2013-12-01:posts/2013/12/some-thought.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;来实验室的路上，总结自己过去比较失败的地方，发现了这几点：    &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;目标不具体    &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;没有具体的目标，只有空泛的目标，比如要好好锻炼身体，要加强技术。这些空洞的、口号性质的目标往往让我坚持不了几天。但是如果采用更加具体的目标，比如要找一个漂亮的女朋友（所以要让自己强壮起来），要去某某公司（所以要加强哪几个方面的技术），就容易让人坚持下来，而且更加有针对性，不会出现走很多弯路的情况。容易坚持的原因，我觉得是有憧憬，想放弃的时候想到佳人在旁或Offer在手的情形，会让人又鼓起斗志。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;花了很多时间在做重要但不紧急的事情，但是收效甚微。    &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;最主要的原因是我没有坚持下来，比如每天记单词啦，健身啦，什么的，都尝试过一段时间，但是都半途而废了。  &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;要么不做一件事，节省下来时间做其他事；要么坚持做一件事。&lt;/strong&gt;做一件事，没有坚持下来的话，会浪费很多时间，最后还相当于零。没有明确目标的做一件事，就容易半途而废。就像《高效能人士的七个习惯》中说的，绝大多数情况下不是自制力差，而是制定目标的能力差。这个我也有些许感触：别靠自制力，靠目标和纪律来约束自己。    &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;方向选择上走了很多弯路。    &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;虽然走弯路也有意义，但是会推迟成功到来的时间。比如当初做鞍山项目的时候选择的技术，让我用了前前后后半年多的时间花在一个不热门的技术上，浪费了很多宝贵的时间，本来可以用在更加有前景的技术上。又比如大四花了不少时间背英语口语，很久不练习也没有对我产生什么积极的帮助。  &lt;br /&gt;
总之，在做选择之前，多考虑考虑这件事对我实现目标（先明确的东西）到底有多大意义，如果一两年都没啥意义，而又比较好突击的话，现在就不要做。还有就是多看看前人在做什么，借鉴经验。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;总结下来就是，第一个因素决定了后面两个因素。反思过去走过的弯路，供以后借鉴。    &lt;/p&gt;</summary><category term="thought"></category><category term="goal"></category></entry><entry><title>Headache</title><link href="http://particle128.com/posts/2013/11/headache.html" rel="alternate"></link><updated>2013-11-04T00:00:00+08:00</updated><author><name>particle128</name></author><id>tag:particle128.com,2013-11-04:posts/2013/11/headache.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Today I encountered bad headache again. Although I had made up mind to overcome this disaster without the help of any medicine, I failed. After taking two cold capsules, hurt is fading away.&lt;br /&gt;
Headache is not a big deal, but it troubles me a lot. So, I'm going to make a list of &lt;em&gt;the cause&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;how to avoid &lt;/em&gt;and &lt;em&gt;what to do if it has already happened&lt;/em&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;The Cause:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;excessive drink  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;afternoon nap not on time  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;have a cold  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;two many [secret]  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;How to Avoid:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Don't drink unless it is a must. Learn to say no when others propose you a toast. &lt;strong&gt;Remember that a true hero is not evaluated according to his behavior on the table&lt;/strong&gt;.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Never destroy the routine whatever happens.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hard to avoid.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Minimize the frequency of it.  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;What to do if it has already happened:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;If it is serious, don't hesitate to take some pills and go to bed for a rest. Don't &lt;strong&gt;bite the bullet&lt;/strong&gt; in this case.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;If not, just return to normal and watch the situation. When the situation keeps the same or turns bad, take some medicine.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Last but not least, don't waste too much time under the circumstance. Although it's uncomfortable, it's not such unbearable.  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="headache"></category><category term="health"></category></entry></feed>