<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>particle128's Blog</title><link href="http://particle128.com/" rel="alternate"></link><link href="http://particle128.com/feeds/life.rss.xml" rel="self"></link><id>http://particle128.com/</id><updated>2014-02-17T00:00:00+08:00</updated><entry><title>《穷爸爸富爸爸》读毕</title><link href="http://particle128.com/posts/2014/02/richdad.html" rel="alternate"></link><updated>2014-02-17T00:00:00+08:00</updated><author><name>particle128</name></author><id>tag:particle128.com,2014-02-17:posts/2014/02/richdad.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;今天看完了《穷爸爸富爸爸》，的确像网上有些人评论的那样，内容有些拖沓，好多内容出现了重复，其实要表达的观点可以用一篇长文说出来，但是偏偏要凑成一本书。但是它也的确带给我了很多的思考，特别是自己以前一些陋习的反思，记录下来。  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;投资于资产而不是负债&lt;br /&gt;
资产是能带来收入的东西，比如房地产（出租、或等升值后转手）、股票等；负债是不能带来收入的东西，比如汽车、用品等。&lt;br /&gt;
启示：把消费性支出维持在低水平，把工作的结余用于投资。大头投资不动产，小头尝试投资风险高一些的项目,如股票。  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;有意识培养财商&lt;br /&gt;
四项技能组成：会计、投资、市场营销、法律。&lt;br /&gt;
启示：在学习专业技能以维持工作收入的同时，考虑通过书籍和辅导班学一些理财的知识，帮助自己合理理财。  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;聪明人往往雇佣比自己更聪明的人&lt;br /&gt;
启示：交朋友也是这样。  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;成功需要的管理素质&lt;br /&gt;
(1) 对现金流的管理，也就是管理自己支出在哪里；
(2) 对时间的管理；
(3) 对人员的管理  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对失败的态度  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;大部分人从来不赢是因为他们太害怕失去。如果你看到人类学习的方法，就会明白人类其实就是在犯错误中进行学习的。我们从跌倒中学会了走路，如果我们从不跌倒，就永远也学不会走路。富裕也是同样的道理，不幸的是大部分不富有的主要原因是他们太担心失去。胜利者是不怕失去的，但是失败者都害怕失去。失败是成功之母，如果避开失败，也就避开了成功。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;启示：穷人因为对损失金钱的恐惧而不敢投资，富人并不是喜欢损失金钱，但是他们从每一次失败中学到东西，最终获得的金钱远大于损失的金钱。  &lt;/p&gt;</summary><category term="finance"></category></entry><entry><title>2013年总结</title><link href="http://particle128.com/posts/2014/01/2013sum.html" rel="alternate"></link><updated>2014-01-31T00:00:00+08:00</updated><author><name>particle128</name></author><id>tag:particle128.com,2014-01-31:posts/2014/01/2013sum.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;今天是大年初一，2013年就这么唰的一下过去了。经常看到别人的年终总结，但自己从来没有写过，一来因为自己文笔不好，二来也觉得没啥可写的，生活平平淡淡地进行着，没有什么太大的波澜。刚才停下来想了想，今年还真发生了几件像样的事情值得记载呢，而且也快要面临就业了，承上启下的一年啊，就索性写写吧。  &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;今年发生的3件大事&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;和初恋复合2个多月(5月7号～7月底)&lt;br /&gt;
这是2013年最揪心的一件事情。因为当时强烈的愧疚感和同情心，在那一刻情绪战胜了理性，把原本已经平静生活了半年的我又拉回了漩涡。我一直不是一个很能克制情绪的人，但是像当时那种头晕目眩的愧疚感还是第一次感觉到。我总是对弱者有天生的同情心：电视上每每有强者和弱者的比赛时，我总在心底里给弱者加油打气，希望弱者能胜利。&lt;br /&gt;
自己的懦弱，使原本就很善良和脆弱的女孩再次承受了伤害。复合的2个多月，除了前半个月，剩下的日子我都生活在痛苦中。我不能给自己不够深爱的一个女孩太多的承诺，所以，在纠结了2个月之后，我又一次提出了结束这一切的要求。永远无法忘记在宾馆里，自己哭的一塌糊涂，她也几近崩溃的情形。&lt;br /&gt;
当时给我很大感触的两首歌是李琦的&amp;lt;&amp;lt;趁早&amp;gt;&amp;gt;和曾一鸣的&amp;lt;&amp;lt;我要快乐&amp;gt;&amp;gt;，分手后的一段时间每次听到这两首歌都会流眼泪。&lt;br /&gt;
总结：&lt;br /&gt;
(1) 有情绪的时候别作出决定，一定在平静和理性时做决定&lt;br /&gt;
(2) 什么事情都不能凑合，否则将来后悔或反悔的是自己&lt;br /&gt;
(3) 是更适合自己追求的幸福，所以以后要主动一些  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;参加了baidu和SAP Support的实习面试(6月)&lt;br /&gt;
本来是想随便看看baidu笔试题的，没想到一步一步拿到了offer;本来是想了解一下英语面试情形的，没想到一步一步拿到了SAP的offer。&lt;br /&gt;
总结：&lt;br /&gt;
(1) 机遇来了，有实力要上，没有实力硬着头皮也要上（至少增加一些经验）&lt;br /&gt;
(2) 自信，并对自己的实力有清晰的认识，非常重要。  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;李老师终于良心过不去给我项目经费了(10月～12月)&lt;br /&gt;
给李老师做了2年项目，一直是免费劳动力，但就在今年，先后报销了￥500的飞机票,到帐了￥3000。  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;投出去一份英文简历，被华丽的鄙视了(12月)&lt;br /&gt;
对自己的实力做了过高的估计，直到自己写了一个星期的简历被鄙视，才冷静下来。自己差的很远很远，目标要高远，但是不要好高骛远。&lt;br /&gt;
总结：&lt;br /&gt;
(1) 勇敢尝试，失败也不气馁，在尝试中可以更加清晰的认识自己  &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;以上是我2013年的总结，顺便展望一下2014年吧。  &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;目标&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;培养出喜欢接受难题，喜欢迎接挑战的性格。  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;增加代码量，让自己看过的书，学过的知识串联起来。  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;去top公司实习。  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;拿到一个满意的工作offer。  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</summary><category term="sum"></category></entry><entry><title>一些反思</title><link href="http://particle128.com/posts/2013/12/some-thought.html" rel="alternate"></link><updated>2013-12-01T00:00:00+08:00</updated><author><name>particle128</name></author><id>tag:particle128.com,2013-12-01:posts/2013/12/some-thought.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;来实验室的路上，总结自己过去比较失败的地方，发现了这几点：    &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;目标不具体    &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;没有具体的目标，只有空泛的目标，比如要好好锻炼身体，要加强技术。这些空洞的、口号性质的目标往往让我坚持不了几天。但是如果采用更加具体的目标，比如要找一个漂亮的女朋友（所以要让自己强壮起来），要去某某公司（所以要加强哪几个方面的技术），就容易让人坚持下来，而且更加有针对性，不会出现走很多弯路的情况。容易坚持的原因，我觉得是有憧憬，想放弃的时候想到佳人在旁或Offer在手的情形，会让人又鼓起斗志。当然，这只是举个例子，我锻炼身体的目标有好几个，找妹子只是比重比较小的一个。    &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;花了很多时间在做重要但不紧急的事情，但是收效甚微。    &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;最主要的原因是我没有坚持下来，比如每天记单词啦，健身啦，什么的，都尝试过一段时间，但是都半途而废了。  &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;要么不做一件事，节省下来时间做其他事；要么坚持做一件事。&lt;/strong&gt;做一件事，没有坚持下来的话，会浪费很多时间，最后还相当于零。没有明确目标的做一件事，就容易半途而废。就像《高效能人士的七个习惯》中说的，绝大多数情况下不是自制力差，而是制定目标的能力差。这个我也有些许感触：别靠自制力，靠目标和纪律来约束自己。    &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;方向选择上走了很多弯路。    &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;虽然走弯路也有意义，但是会推迟成功到来的时间。比如当初做鞍山项目的时候选择的技术，让我用了前前后后半年多的时间花在一个不热门的技术上，浪费了很多宝贵的时间，本来可以用在更加有前景的技术上。又比如大四花了不少时间背英语口语，很久不练习也没有对我产生什么积极的帮助。  &lt;br /&gt;
总之，在做选择之前，多考虑考虑这件事对我实现目标（先明确的东西）到底有多大意义，如果一两年都没啥意义，而又比较好突击的话，现在就不要做。还有就是多看看前人在做什么，借鉴经验。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;总结下来就是，第一个因素决定了后面两个因素。反思过去走过的弯路，供以后借鉴。    &lt;/p&gt;</summary><category term="thought"></category><category term="goal"></category></entry><entry><title>Headache</title><link href="http://particle128.com/posts/2013/11/headache.html" rel="alternate"></link><updated>2013-11-04T00:00:00+08:00</updated><author><name>particle128</name></author><id>tag:particle128.com,2013-11-04:posts/2013/11/headache.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Today I encountered bad headache again. Although I had made up mind to overcome this disaster without the help of any medicine, I failed. After taking two cold capsules, hurt is fading away.&lt;br /&gt;
Headache is not a big deal, but it troubles me a lot. So, I'm going to make a list of &lt;em&gt;the cause&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;how to avoid &lt;/em&gt;and &lt;em&gt;what to do if it has already happened&lt;/em&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;The Cause:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;excessive drink  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;afternoon nap not on time  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;have a cold  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;two many [secret]  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;How to Avoid:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Don't drink unless it is a must. Learn to say no when others propose you a toast. &lt;strong&gt;Remember that a true hero is not evaluated according to his behavior on the table&lt;/strong&gt;.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Never destroy the routine whatever happens.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hard to avoid.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Minimize the frequency of it.  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;What to do if it has already happened:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;If it is serious, don't hesitate to take some pills and go to bed for a rest. Don't &lt;strong&gt;bite the bullet&lt;/strong&gt; in this case.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;If not, just return to normal and watch the situation. When the situation keeps the same or turns bad, take some medicine.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Last but not least, don't waste too much time under the circumstance. Although it's uncomfortable, it's not such unbearable.  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="headache"></category><category term="health"></category></entry></feed>